中式詞風黎講，「青花瓷」世界第一

素胚勾勒出青花筆鋒濃轉淡
瓶身描繪的牡丹一如妳初妝
冉冉檀香透過窗心事我了然
宣紙上走筆至此擱一半

釉色渲染仕女圖韻味被私藏
而妳嫣然的一笑如含苞待放
妳的美一縷飄散 去到我去不了的地方

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

色白花青的錦鯉躍然於碗底
臨摹宋體落款時卻惦記著妳
妳隱藏在窯燒裡千年的秘密
極細膩猶如繡花針落地

簾外芭蕉惹驟雨門環惹銅綠
而我路過那江南小鎮惹了妳
在潑墨山水畫裡 妳從墨色深處被隱去

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

世界第一，不服來辯

同意

聽咗好多年 但都仲未識讀晒入面啲字

好多字都唔識讀所以覺得好勁

個鬼仔好勁

啲字好難

中國特色=造作
啲字愈深愈正
感謝各位中國人欣賞

on9

兩句︰
簾外芭蕉惹驟雨
門環惹銅綠
而我路過那江南
小鎮惹了妳

個「惹」字用得幾撚靚
成個意境由一個字帶出黎
真係中式美學
你識條春

仲有「初妝」
簡單兩個字，成個故事係晒度
帶點準備入世既青澀

「宣紙上走筆至此擱一半」
一半 <-- 呢度個意境又係正
應寫完未寫完
又係兩隻字就帶左出黎

靚撚到
仲要記住呢個係流行曲
普通人都睇得明
話佢懶高深果d 唔知讀完小學未

「極細膩猶如繡花針落地」

呢句
係用聲音去形容細膩
一首歌入面既詞係擬聲咁形容一份魅力
好撚好玩

呢啲中文描述情景真係靚到形容唔到
造詣低啲都唔明

相比一下，同樣係中式曲風 / 詞風
fiona 首「糖不甩」就差至少一皮
真係造作就呢d 喇︰

看看床前 看看月兒 我面前世界極甜 我突然愛上某些中國詩意
如糖水的雪耳 很古老的細緻 要我們也能有些中國詩意
來重頭愛一次 來懷舊愛一次 以湯圓包了萬語千言
以湯羹端上萬年好意

@ 情易散 糖不甩 誰是幸福的愛人 雲在天 甜在心
會唸辛棄疾 很想哼出三生註定的音韻
緣易變 糖不甩 誰又認真的愛人
林在山 甜在心 要像鴛鴦戲水的陪襯
我會給 紅豆吻 你耎雙截棍

樹葉綠 地會知 願望 願你知 愛得似一首唐詩
誰和誰 在今天 享受萬世的糕點
看看床前 看看月兒 甜像拔絲
來重頭愛一次 來懷舊愛一次 以湯圓包了萬語千言
以湯羹端上萬年好意

(repeat @)

耎向東 想有溫柔似東方 耎向西 都有思念到東方
浪漫時就從唐朝轉入糖街 春風滿天 男孩叫我心甜
我不敢去猜七重天意 願愛到一千闕美麗唐詩

同意
配合古箏同笛
好似帶你行入左一幅水墨畫入面咁靚

有點太直白，有些硬拗，我知道有些更好

例如？

為免被人話你搬龍門，建議你不如先講下條龍門柱係邊 ： 咩叫中式詞風

btw, 似是故人來

杏花弦外雨

流鶯悄飛近船側 伴槳聲低語淺說

柳梢沾綠了煙波 繞堤三分春色

舊書翻入尋常調 隔岸依稀吳越歌

反覆著幾回啼笑 往來幾段離合

有書生翩翩風流 有佳人獨坐樓閣

有一日擦肩而過 惹來兩情脈脈

詩文裡風月漸濃 只不見天長地久

心事落在琴弦外 又與誰輕輕說

說那年煙雨空濛 杏花船搖擺而過

過誰家樓臺 一聲弦歌拂落

他素白衣著 山水間幾程遠遊

堪折 何折 年年柳色

當柳梢下的集句 盡數流過眼底

拈一縷春風淺淺作序

待到行間字裡 再不是眼前朝夕

曲中人早已離題

當一陣陣臨窗雨 洗舊那時心緒

曲中人遠隔千里萬里

不知不覺的停筆 留下餘韻待續

就在那片煙波外 淡成了迤邐

《間奏》

後來事不知如何 那佳人還在樓閣

獨對著雨簾蕭瑟 一字一句斟酌

詩文裡風月殘留 不經意換了角色

陳詞落在琴弦外 還有誰輕輕說

說那年煙雨空濛 杏花船搖擺而過

過誰家樓臺 一聲弦歌落寞

她等過幾番 綿綿飛絮亦白頭

空折 還折 年年柳色

當柳梢下的集句 盡數流過眼底

拈一縷春風淺淺作序

待到行間字裡 再不是眼前朝夕

曲中人早已離題

當一陣陣臨窗雨 洗舊那時心緒

曲中人遠隔千里萬里

不知不覺的停筆 留下餘韻待續

就在那片煙波外 淡成了迤邐

瓶底不曾有漢隸。
呢首歌好好我好鍾意
但無疑好白好堆砌
為國風而國風
更好既可以隱晦地滲出個意景

咁樣……

的確爭d

大佬糖不甩膠歌嚟

呢啲永遠主觀架嘞。
不過有個趣例
7田kary首山歌，
點解叫山歌？

聽埋哂d垃圾匪語歌

lm 搬林夕出黎
死都要分出高下

天青色等煙雨 而我在等你

糖不甩點會係膠歌
886同小峽谷就係

劇膠。不過都係我鍾意既嘢

慕容雪唔知算唔算叫中式詞風

臨行辭別你 欣賞未夠
分一碟相思豆 冬至送輕舟
紅霞溶掉你 身邊白雪
姑蘇盛產的絲繡 蓋著我消瘦
回頭望得清楚 快樂過很多
但缺乏你 我又擁有甚麼

＊我不是我 你轉身一走蘇州裡的不是我
以美景掩飾我如舊美好地過
不過不過 都不過抱著你的煙波
誰人能像你感動我
你泛起山川碧波裡的不是我
浮盪你背後河流上泡影 一個又一個
無奈美麗捉緊到手上 如雲石堅穩都會弄破＊

前塵弄熄煙火 記下了幾多
但記下你 對幸福有用麼

Repeat ＊

和文物好好抱擁 仍難敵心底細雪洶湧
誰人明白我多凍 這種風景我看不懂
只發現雙腳不會動

我不是我 你轉身一走蘇州裡的不是我
以美景掩飾我如舊美好地過
不過不過 都不過抱著你的煙波
船兒河上每天運貨
你帶走春耕秋收每一天渡過
存在我腦內河流上雪景 真正屬於我
其實美麗畢竟太抽象被文學書本一語道破
那海市蜃樓只是我

好快會出到林夕寫既天龍八部主題曲

斷腸字點點風雨聲連連
似是故人來

蘭亭序都唔錯

覺得呢首完全KO上面個啲

原來樓上已經有人提咗似是故人來
我遲咗

咁係因為其他嗰啲中國風喺香港唔出名啫

傳說

滄海一聲笑

呢首真心顛

你真係聽得太少喇

滄海一聲笑 滔滔兩岸潮
十個字講晒個意境，呢種用字嘅精煉一樣係中文嘅美

回返樓主，青花瓷的確唔錯，無話係最好唔好，無錯佢係寫啲嘢寫得好細緻有意境，但欲把西湖比西子，有時有啲嘢就係簡單有簡單好，複雜有複雜嘅美

青峰有啲歌詞都係詩詞類
自己寫自己作曲自己唱 世界第一

中式風 其實真係幾耐人尋味
另外 一首叫 悟空 都好撚正

唔係大同嗰首 大同嗰首麻麻

青花瓷d詞都叫世界第一
純粹用字艱深，逐句雕磨，成首拼埋一齊根本無意境
聽落睇落第一眼好似好勁咁，但係缺乏主題
除咗咩而我在等你其他根本唔知up乜9

實會有人講<櫻吹雪>

LM

方文山太堆砌 而佢詞藻背後既意涵就只有"愛情" 佢既工筆寫得好 但意境不足
中國風又要講意境既話 個人覺得最好都係《難唸的經》

配埋依個MV真係好撚正

+1 似是故人來

用字冇特別堆砌

簡簡單單 但已經好撚正

又工整

吳青峰 - 故事、我們走了一光年
林夕 - 秋分、櫻吹雪、你前來我過去
青花瓷硬係覺得有形無神 入面嘅意境未夠吉到肉
最鍾意一定係秋分同你前來我過去

雪入梅林 梅傲雪
風入梅林 梅耐風
韻味適雅士 折在家裡奉
梅蕊 銀瓶 幽香送
吐艷華堂人盡碰 身在重重榮譽中
說是詩意重 說是畫意重
誰料難得百日紅
一朝芬芳散 回想似一夢
枯枝泣風裡 空言當初勇
最羨同儕 仍耐凍
果實盈盈 仍耐風
愛極反變害 讚譽不永在
寧願形態不出眾

講真文無第一，武無第二。
詞風年代都唔係同一期，比較有咩謂。

我推薦水調歌頭，古詞新曲都唔錯。

戴荃？

唔撚押韻 第一？

個「惹」字真心正
芭蕉惹驟雨
門環惹銅綠
兩個都係被動
唯獨我路過那江南小鎮惹了你係主動
又多個意境

師兄識波 好正呀悟空

呢首也可聽下 但覺得青花瓷正啲

費玉清

昨夜小樓又東風

作詞：季忠平/袁永興
作曲：季忠平

昨夜小樓又東風
春心泛秋意上心頭
恰似故人遠來載鄉愁
今夜月稀掩朦朧
低聲歎呢喃望星空
恰似回首終究一場夢

輕輕歎哀怨 輕輕唱離愁
洗盡鉛華終究染懵懂
輕輕探凡緣 輕輕嘗離愁
人生何許終究換來一場瘋
昨夜小樓泣東風
珠簾泛婆娑濕衣袖
恰似故人遠來葬花落

今夜月稀掩朦朧
低聲歎呢喃望星空
恰似回首終舊一場夢

昨夜小樓又東風
春心泛秋意上心頭
恰似故人遠來載鄉愁
今夜月稀掩朦朧
低聲歎呢喃望星空
恰似回首終究一場夢

輕輕歎哀怨 輕輕唱離愁
洗盡鉛華終究染懵懂
輕輕探凡緣 輕輕嘗離愁
人生何許終究換來一場瘋
昨夜小樓泣東風
珠簾泛婆娑濕衣袖
恰似故人遠來葬花落

今夜月稀掩朦朧
低聲歎呢喃望星空
恰似回首終舊一場夢

戴荃

紅塵客棧都好好

同樣係方文山填詞

方文山可唔可以出番黎寫歌

個肥佬應該學下啦 咁先叫押韻
唔係咩嗎啦呀

煙花易冷>青花瓷

髮如雪 都ok

你咁講 新鴛鴦蝴蝶夢 仲正啦

文冇第一
但係唔會太陽春白雪呢點方文山係做得好嘅
提名王力宏在梅邊/蓋世英雄

菊花台第二

愁莫渡江 秋心拆兩半

仲要廣東話 更加難填

青花瓷啲詞未必最好
但以中國風流行曲黎講就一定世界第一

頭先聽上面有首勁重支那味

王菲-但願人長久 先係第一由蘇軾填詞

明月幾時有？把酒問青天。不知天上宮闕，今夕是何年。我欲乘風歸去，又恐瓊樓玉宇，高處不勝寒。起舞弄清影，何似在人間？
轉朱閣，低綺戶，照無眠。不應有恨，何事長向別時圓？人有悲歡離合，月有陰晴圓缺，此事古難全。但願人長久，千里共嬋娟

蘇打綠 Sodagreen - 故事

【詞曲/吳青峰 導演/陳奕仁】

秋風，推開緊閉的門扉；
階前，秋水孟浪逼上眼。

梧桐，吹亂漫身黃雨煙；
歸雁，揉碎無邊豔陽天。

浮生願，不曾解，我還有，一些念，
向桃花的盡頭追；
一葉舟，一蓑煙，丟了槳，也無悔，
任江水漂流我飛。

我唱，我寫，我藏，我找，
這緜延的故事還未了；
我愛，我恨，我哭，我笑，
人生一場大夢，葉落知多少？

（人生一場大夢，知多少？）
（人生一場大夢，夜落不覺曉。）

生活，幾莖頭髮幾莖愁；
飄過，恰似天地一蜉蝣。

曲終了，燈未盡，月積水，帶露去，
衣袖沾溼不要緊；
人不見，數峰青，東籬下，一身輕，
繽紛落英，忘了路遠近。

醒來，也無風雨也無晴；
睡去，已忘言語已忘我。

點睇

方文山啲詞都丁得落
呢首歌只不過每一句用咗比較少用嘅字
講咗一個陳腔濫調而不刻骨銘心嘅情愛故事
作為一首情歌 竟然甚少描述歌者嘅感情
反而係用生硬嘅比喻 以瓷器上嘅花紋比為嗰位對象
而前後句亦欠缺過渡同埋因果關係
更不說究竟方文山所謂「中國風」嘅詞有幾多首只係講緊同一個濕鳩愛情故事

而我覺得最「中國風」詞最白痴嘅係「蘭亭序」呢一首
中學中文有上過下堂 都知道蘭亭序除咗有王羲之筆下嘅天下第一行書之外
仲有佢抒發對「死生」嘅感慨，「故列敘時人，錄其所述，雖世殊事異，所以興懷，其致一也。後之覽者，亦將有感於斯文。」
喺方文山筆下「蘭亭序」只不過係個毫無意境庸俗不堪嘅愛情故事

得罪講句
方文山啲詞
係難係靚係公整
但同時間冇乜意思
有畫面冇寓意
所以造詣始終差少少
啲古人就用詞靚得黎又深遂
可惜而家冇一個詞人有啲種效果

有人話似是故人來
呢首係幾好
意思夠深刻
透過寫一段感情，去感嘆愛情嘅本質
但凡未得到但凡是過去總是最登對
意境比青花瓷嗰種愛情呻吟高好多班
但似是故人來用詞唔夠古典，而且相當顯淺
有啲人就覺得呢種遣詞用字冇乜特別
但通常都係小學雞黎，淨係識欣賞文字結構而唔夠成熟去欣賞文字意義

幽狐

古柏青幽幽 陰下環珮伶仃歌
誰遣山風迎嘉客
遺君菟兒絲 點點芳馨附松蘿
好女亦慕少艾色
輕啟唇 木蘭減字調般涉
心相悅 心相悅 情滿頜
復子衿 不期君以靜女和
心歡喜 心歡喜 聲愈樂

竟已是霞送日落
良辰倏忽盡 執手兩不捨
拆舊穗綰成新結 繫於綬側
望君珍之如惜我
極秋水 青驄絕塵早不得
意重重 意重重 復長歌
歌高唐 忽恐緣如巫山一刻
意遲遲 意遲遲 聲漸澀
溺于思 夜半回回夢繼昨
訴別情 訴別情 淚潸落
清晌起 才記除卻乞巧難見飛駁
自笑癡 自笑癡 挑紅羅
自笑癡 自笑癡

太初之始

就當我為遇見妳伏筆

唔好話你文化水平低

對偶既寫法幾古典
俗塵渺渺 天意茫茫
斷腸字點點 風雨聲連連

林夕寫情愛有種釋家道家味在其中
我覺得咁樣先真係中國風
中國古典式含蓄
悲而不哀

當然，中國古典亦有豪放派（唔局限講宋詞啦，講鬆少少）
呢樣野於當代應該以霑叔為代表
滄海一聲笑，滔滔兩岸潮
呢兩句已經勁到無倫
萬水千山縱橫 豈懼風急雨翻
豪氣吞吐風雷 飲下霜杯雪盞
嗰種豪情壯志幾立體

好似好型
但係講咩?

我覺得方文山太過堆砌，一開始係幾好，睇聽得多就審美疲勞
同埋佢太過刻意，好似一話要中國風，就要加晒所有中國風詞彙入去咁

呢方面林夕其實做得好岀色，佢冇話好強調首詞係中國風但係聽落就有個感覺

我而家呢刻諗到嘅有
Raidas 傳說
周華健 神話情話
Juno 劊子手的最後一夜, 髮落無聲 (其實成隻碟都係，最難得係佢唔係平時見得多嗰種好華麗嘅中國風)

好認同
我自己睇中國風就覺得一定要有意境行先，其次先係用字
亦唔一定要用字艱澀，白居易都要老嫗能解啦
咁所以係要有東方思想，東方既愛情觀、人生觀
林夕本身對老莊同佛家既野好熟
所以求其搵隻林夕填既詞，都索到浸東方味
我覺得婉約以林夕第一，豪放以霑叔為首
方文山真係排到好後……

一個中文系畢業 首歌用左好多經典詩詞
一個小學畢業 首歌左砌右砌
你叫樓豬情何以堪

樓主都係太年輕
黃霑嘅滄海一聲笑先係中式詞風世界第一
前無古人 後無來者

個人覺得都係sam hui嘅雙星情歌正啲，中文系畢業果然唔同啲，仲要詞曲唱一手包辦

曳搖共對輕舟飄 互傳誓約慶春曉
兩心相邀 影相照 願化海鷗輕唱悅情調

艷陽下與妹相親 望揩白首永不分
美景醉人 心相允 綠柳花間相對訂緣份

*心兩牽 萬里阻隔相思愛莫變
離別悽酸今朝似未見 明日對花憶卿面

淚殘夢了燭影深 月明獨照冷鴛枕
醉擁孤衾 悲不禁 夜半飲泣空帳獨懷憾*

Repeat*

夜半飲泣空帳獨懷憾

錦鯉抄

遠風吹瑟瑟，楚歌聲震帳中作變
血染如江河，月下旗亂烏騅嘶鳴
千軍萬馬始於垓下，佳人拭淚英雄無策
西風殘破兵戈相見，濁浪滔天逝天涯

遙望不見，傷恨離別
心中被枷鎖的思念
生死難全，倚劍長眠
往事隨風消散如煙

憶昔金戈鐵馬，八千壯士直搗咸陽
逐鹿問鼎中原，西楚霸王誰與我當
千騎星飛龍疲虎乏，拔山力盡頹勢難回
七載成敗轉頭為空，英雄末路奈若何

遙望不見，傷恨離別
心中被枷鎖的思念
生死難全，倚劍長眠
往事隨風消散如煙

四面楚歌，哀鴻遍野，八千壯士已夭盡折
帳下伊人，香消玉殞，含恨飲淚值此作別
劍指沙場，血雨洗面，力拔蓋世仍難違天
生之所欲，死之所求，壯氣如虹願魂洒烏江
擂鼓轟鳴，風聲凌亂，我自橫天笑問蒼穹
遙想當年，鴻門設宴，放虎歸山終引禍端

秋風凜，刀光影，身首異處
生死命，兩茫茫，終歸塵土
悲歌泣，一聲嘆息
恐不能衣錦還鄉

遙望不見，傷恨離別
心中被枷鎖的思念
生死難全，倚劍長眠
往事隨風消散如煙

一曲悲歌唱無眠，今夜，執此劍照碧血
萬里山河一如煙，寧願，系孤艇烏江邊

呢首真係好靚

台灣band 閃靈首首都係「中式詞風」，全部都係高質，你自己去睇下

巴打識貨，正想講呢首

大學個陣現代漢語professor 拎過黎堂上分析

小學畢業首歌知名度遠勝中文系畢業
你叫中文系情何以堪

中二病先會中意

咁你不如總結下成首詞嘅第一人稱會係咩人同經歷咗d咩，想表達d咩

如果唔斟酌首歌旋律淨睇首詞
林夕好多詞都稱得上係中國風

屌你老味太極千字文世界第一

Google下 「青花瓷 錯」

簾外芭蕉惹驟雨門環惹銅綠
而我路過那江南小鎮惹了妳

寫得靚到

post歌詞可以post埋作詞人，對佢地係尊重

豪情還剩了一襟晚照

方文山啲詞就係太堆砌 青花瓷尤甚
之前都有專家批過依首詞錯漏百出 瓶底無漢隸 青花瓷未見過有宋體落款
成首詞就係砌左勁多古代詞彙落去但方文山同樓上好多人就不求甚解 仲有人見到啲字唔識讀就話好勁
真正好既中文唔係話用難澀難明既字 令大家睇唔明就叫勁 簡煉既用字先係技巧 「滄海一聲笑 滔滔兩岸潮」就係最強既示範 依十個字人人都識 但寫得出既得黃霑

正統中文 台灣

LM

一直好撚鍾意呢首歌

李香蘭

櫻吹雪 - 林夕

蘭亭序 墨跡失足晉代酒意裡
如目送 半生履歷換唐詩四句
號角吹 對酒當歌正欲醉
赤壁火裡我是誰 明月映溝渠

如夢令 夢醒此身再續三國誌
憑欄盡處 再千百度覓尋是串數字
掏盡戰衣 五指山中說大志 哪堪精緻用詞
幕幕秘史 茫茫日子 何曾入過詩

來讓我唱 櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥泥內有花氣
我見我如無物這個境界與何人說起
人情是非 都拈花一笑忘記

那暗花 活色生香印在鈔票裡
凝望白眼 再將千色花見望穿秋水
懷念鳥居 任蝸居改變伴侶 逛京都卻為誰
靜臥髮堆 橫陳夢裡 遺忘在鬥嘴

來讓我唱 櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥泥內有花氣
我見我如無物這個境界與何人說起
誰才是我 都拈花一笑忘記

說白了雪花非花 像櫻花非雪作弄人
不用怕 入了神 沒有人
沒有人 沒有人 沒有塵

由我來獨唱 櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥泥內有花氣
我見我如無物我也非我與何人說起
神遊異境 寫超生出世遊記
忘記 美不美 詩日記 不說道理

又係作條煩膠
今次唔提埋四丈主播同嗰個汪乜乜？？

呢首屌打晒

弱水三千
煙花易冷

【傾盡天下】

作詞：Finale
作曲、編曲：河圖

刀戟聲共絲竹沙啞
誰帶你看城外廝殺
七重紗衣 血濺了白紗

兵臨城下六軍不發
誰知再見已是 生死無話

當時纏過紅線千匝
一念之差為人作嫁

那道傷疤 誰的舊傷疤
還能不動聲色飲茶
踏碎這一場 盛世煙花

血染江山的畫
怎敵你眉間 一點硃砂
覆了天下也罷
始終不過 一場繁華

碧血染就桃花
只想再見 你淚如雨下

聽刀劍喑啞
高樓奄奄一息 傾塌

是說一生命犯桃花
誰為你算的那一卦
最是無瑕 風流不假

畫樓西畔反彈琵琶
暖風處處 誰心猿意馬

色授魂與顛倒容華
兀自不肯相對照蠟
說愛折花 不愛青梅竹馬

到頭來算的那一卦
終是為你 覆了天下

明月照亮天涯
最後誰又 得到了蒹葭
江山嘶鳴戰馬
懷抱中那 寂靜的喧嘩

風過天地肅殺
容華謝后 君臨天下

登上九重寶塔
看一夜 流星颯沓

回到那一剎那
歲月無聲也讓人害怕

枯藤長出枝椏
原來時光已翩然輕擦

夢中樓上月下
站著眉目依舊的你啊

拂去衣上雪花
並肩看 天地浩大

同樣係用事物黎描寫件事
馬致遠嘅天淨沙秋思就真係叫做有意境啦
方文山呢首靚係靚呀
但係只止於此
所以先成日比人話係堆砌

有無人有聽過台灣嘅閃靈樂隊

卷珠簾

鐫刻好 每道眉間心上
畫間透過思量
沾染了 墨色淌
千家文 都泛黃
夜靜謐 窗紗微微亮

拂袖起舞於夢中嫵媚
相思蔓上心扉
她眷戀 梨花淚
靜畫紅妝等誰歸
空留伊人徐徐憔悴

啊 胭脂香味
卷珠簾 是為誰
啊 不見高軒
夜月明 此時難為情

細雨落入初春的清晨
悄悄喚醒枝芽
聽微風 耳畔響
嘆流水兮落花傷
誰在煙雲處琴聲長

唔太識評詞，但呢首歌同戴荃既悟空一樣，原唱先係最好聽，啲詞加埋佢地把靚聲就好有意境，好似見到佢講果條女咁

認真，《青花瓷》係唔錯 方文山+周董我都好鍾意，但係話世界第一真係吹大左啲，樓主應該真係少聽中式古風歌，論古風歌詞其實網絡原創既歌都有人可以寫得好好，除左前面有人提過既《錦鯉抄》之外，《參商》、《涉川》、《化鶴歸》、《白衣渡我》呢類原創歌係歌詞意境上唔會輸《青花瓷》，而且題材亦唔似方文山咁局限於愛情，有思念不知是生是死身在何方既摯友既思念之情，有訴說時過境遷，身邊人因故一個一個離去，無法相聚，最後只剩孤身一人既感慨之情，題材之多，歌詞意境之美，唔會輸《青花瓷》。

識貨 呢首我都好喜歡 但啲人話多咗少少詞藻

平心而論 其實個惹字用得好普通 同埋呢度都反映唔到佢係中式...中唔中式唔係睇單純一兩個字用成點

上面都有巴打講咗，所謂：文無第一，文學藝術嘅嘢，趣味在於欣賞、感受，並不在於競技。你要將梵高同齊白石去比較，點比？何來＂世界第一＂？

近代中文歌詞，比較少七八十年代以前嘅典雅，主要因為中文教育方面嘅變化。唔好話歌詞，日常中文應用，都以實用直接表達為主，比較少含蓄咁引經據典，自然少咗東方文化嗰種溫婉嘅味道…

如果淨係以欣賞角度去睇，帝女花．香夭嘅歌詞點睇？

btw其實借物抒情係因為直接咁講表達唔晒種感情先用周圍既野黎深化 但係青花瓷就似係為描寫而描寫 景物同感情關係唔大 亦冇深化既作用 簡單而言即係唔夠到位

個別一兩句就好
但整體唔知講乜 成日有一兩句格格不入

真心 呢首真係第一
詞同意境都係

Sam hui細個睇開粵劇 填詞都有一手
林夕中佛毒太深 有時寫到得自己明

到底個惹字有咩咁特別

你自己無知就算啦
仲要大大隻字衝出黎柒

問過霑叔，夕爺同鄭國江未?
方文山寫嘅好多都係堆砌深字不過缺乏意境

台/匪都未識分

平實d
潘sir 都錯丫

徘徊叢林迎著雨 染濕風中的發端
低訴細雨路遙若睏倦 靜靠灣灣小草倚清泉
悠悠流泉隨路轉 偶於山中轉數圈
一片軟軟漸黃落葉 蕩向清溪之中早飄遠
啊過去過去多少次心亂 今天今天隨著雲煙漸遠
聽聽鳥語靜望雨絲飄斷 悄悄的風贈我衷心
祝福一串

一來冇咁直白講發生咩事
錫定攬都冇講
二來唔知係好壞
通常惹都係壞 但男女之間好難講

變咗一男一女有啲化學作用
但唔知最後係點

但最大問題係同成首格格不入
前面係咁用字堆砌
後面又突然變咗冇咁文雅 又玩意境
所以呢首詞真係下下作

其實方文山一直都有呢個問題
不斷用靚字堆砌
個別1-2句精彩 成首就好垃圾
黃偉文有時都係咁 個別1-2句撕心裂肺
成首就係咁嗎、吧、啦

《我死我生》
憐身眼中人 獨入無人徑甬
我雕樑畫棟 我眉批死生
辟星子青冢 一目十行亂銘功 呵氣拭紅腫
月沉與日升 冷繪膏肓瘋
十方來去無從衍生靈動
眼睜睜 夢如狠獸巡時空
滿口齒落獨與血并吞命終
黃粱夢醒水綠與艷紅
晝歸你夜歸我 鳳眼菩提誦
一躍塵土中
線盡針鈍死結存封心事瓮
我夢着夢的夢溺於恐
我衷了衷的衷 驚痛
無災無夢 無死無生

暮色癱軟虹言語似夜車行
柔光愈親躬 雨澆愈殘凶
黑若盲的瞳 春秋匍匐成絕症 跪命迎謙恭
里子幾多紅 皮肉幾層空
從容戲一生如把小鮮烹
到謝幕 無人喝我似是懂
滿口齒落獨與血并吞命終
黃粱夢醒水綠與艷紅
晝歸你夜歸我 鳳眼菩提誦
一躍塵土中
線盡針鈍死結存封心事瓮
我夢着夢的夢溺於恐
我衷了衷的衷 驚痛
無災無夢 我死我生
死亦不慟 無人窺城 我死焰飛騰
生亦翻湧 喃語囈夢 我生跌入空
春夏秋冬 五蘊皆空 生死都進貢
擁雪消融 隨風隱蹤 我死亦我生

看遍了冷冷清風吹飄雪 漸厚
鞋踏破 路濕透
再看遍遠遠青山吹飛絮 弱柳
曾獨醉 病消瘦
聽遍那渺渺世間輕飄送 樂韻
人獨舞 亂衣鬢

一心把思緒拋卻似虛如真
深院內舊夢復浮沉
一心把生關死劫與酒同飲
焉知那笑晏藏淚印

絲絲點點計算 偏偏相差太遠
兜兜轉轉 化作段段塵緣
紛紛擾擾作嫁 春宵戀戀變掛
真真假假
悉悲歡恩怨原是詐

聽遍那渺渺世間輕飄送 樂韻
人獨舞 亂衣鬢

一心把思緒拋卻似虛如真
深院內舊夢復浮沉
一心把生關死劫與酒同飲
焉知那笑晏藏淚印

絲絲點點計算 偏偏相差太遠
兜兜轉轉 化作段段塵緣
紛紛擾擾作嫁 春宵戀戀變掛
真真假假
花色香皆看化

絲絲點點計算 偏偏相差太遠
兜兜轉轉 化作段段塵緣
紛紛擾擾作嫁 春宵戀戀變掛
真真假假
花色香皆看化

絲絲點點計算 偏偏相差太遠
兜兜轉轉 化作段段塵緣
紛紛擾擾作嫁 春宵戀戀變掛
真真假假
悉悲歡恩怨原是詐

自己好鍾意呢首

羅文首滿江紅都算係表表者 由岳飛寫詞 夠晒文學特色

怒髮衝冠，憑闌處，瀟瀟雨歇。抬望眼，仰天長嘯，壯懷激烈。三十功名塵與土，八千里路雲和月。莫等閑、白了少年頭，空悲切。
靖康恥，猶未雪；臣子恨，何時滅？駕長車，踏破賀蘭山缺。壯志饑飱胡虜肉，笑談渴飲匈奴血。待從頭，收拾舊山河，朝天闕。

《水調歌頭—明月幾時有》
世界第一

呢番說話可唔可以應用係反繁體字上?
child登又贏

屌你咩,似是故人來算中式詞風

痴線，滄海一聲笑呢啲都吹奏

巴打好中意不才喎睇嚟
其實單講詞作內地古風歌真係唔會輸 好多歌真係隨隨便便都會睇到化典入詞，絕對唔輸《青花瓷》

意景來講始終比唔上方文山

《我死我生》嘅詞冇記錯係抄襲某一個小說內容再改，所以風評不好。巴打可以試下聽《此地無輓歌》，其實歌詞部分我認為係比《我死我生》更好

我都好中意

Evil is a point of view入面林夕填嘅詞

個惹字係用得靚
不過咁樣兩句用三次就稍嫌濫了

東風破

千里之外都唔錯

一步成詩
悼鵑

個mv女主角幾靚

同意方文山啲好堆砌造作流於表面，細個都好中意，大家睇得多林夕覺得林夕高好多

古巨基

啦啦

作詞：林夕
作曲：張佳添@宇宙大爆炸
編曲：張佳添@宇宙大爆炸
監製：古巨基/張佳添@宇宙大爆炸

lalalalalalalala……
*陶醉 就啦啦啦 煩惱 亦啦啦啦
狂放 就任意啦啦啦 啦啦啦啦啦

開心當然啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦
難過即刻啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦 oh…
一輕鬆啦啦啦啦啦 一緊張要啦啦啦啦
假使啦啦啦啦啦啦 何妨啦啦啦啦啦啦啦

Repeat *

如意就啦啦啦 惆悵 亦啦啦啦
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
情緒 現在正啦啦啦 啦啦啦啦啦

感想等於啦啦啦啦啦啦啦啦啦
不感想即刻啦啦啦啦啦啦啦啦 oh…
樂在啦啦啦啦 啦啦啦啦 啦啦啦啦 啦啦啦啦啦
一有啦啦 也能夠啦啦啦 就憑啦啦啦 化掉啦啦啦

Repeat *
啦啦 就啦啦啦 啦啦 便啦啦啦
成世 就啦啦啦啦啦 就這樣一生啦
lalalalalalalala…… oh…

方文山玩蒙太奇玩到出神入化 因為呢首歌而對佢改觀

agre

其實真係巧合，我係單純玩劍三台服，公會有人唱過覺得好聽詞又靚先Save低

然後又咁啱都係不才唱，有幾首係雙笙、HITA、晴悔唱，不過係唔係算得上完全古風詞我有所保留，而且要一一臚列都好多下，所以個幾首無列出來

磨利了刀頭

做多左喇

髮落無聲同結

玻璃之情
林夕寫到成首新詩咁

結將扑嘢寫到咁真係估佢唔到

呢首真係痴撚線
譚嗣同都出埋
夕爺

從何時開始忌諱空山無人 從何時開始怕遙望星塵

林夕講任我行，首歌隻隻都睇得明，但意味深長，相比之下顯得方林山好中二病

樓主，先唔講青花瓷本身缺乏歷史素養，為求堆砌出中國風不求甚解，與史實矛盾錯漏百出
成首歌其實係冇結構可言
所有你講嘅佳句
可以隨意增加減少，加入第二首歌，都完全唔影響首歌想表達嘅事，而果件事就係一段毫無輪廓、平庸至極嘅愛情故事
你話佢連用三個惹字，無可否認係用得好
用針聲去講纖細都係好有欣賞價值
但講到尾，都只係作緊句，唔係填緊詞
樓上講左似是故人來，或者你可以再聽下弱水三千、髮落無聲，呢啲唔係好多中國字，但佢將中國對天人合一、佛學嘅哲學表達出嚟，係一個填詞人有左內在領悟、再用填詞表達出嚟。青花瓷比起上嚟，就好似余光中作詩比起中學生試下作新詩一樣

林夕鳩起上嚟真係好痴線

Ching認真麼 呢首 幾乎成首都係現代語法來wo

樓主係咪睇得多陶傑啲文
用字一模一樣
初妝兩隻字，你話表達佢青澀都仲可以接受，但點都睇唔出‘成個故事係晒到’
我都明白，有啲靚係好難言傳，但樓主想說服人，都要嘗試唔好句句都話好靚好撚靚，加多小小描述、比較，顯示出一啲真正分析

心中的日月

未理解到靚個位同帶左咩意景出黎 有冇人解釋下

絲打識貨
傾盡天下真係正
但我覺得河圖個版本仲好聽

神雕俠侶之主題曲
作詞：林夕
作曲：周華健
女聲：齊豫

合：愛是愉快 是難過 是陶醉
是情緒 或在日後視作傳奇
愛是盟約 是習慣 是時間
是白髮 也叫你我乍驚乍喜
完全遺忘自己 竟可相許生與死
來日誰來問起 天高風急雙雙遠飛

＊合：愛是微笑 是狂笑 是傻笑
是玩笑 或是為著害怕寂寥
愛是何價 是何故 在何世
又何以 對這世界雪中送火
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
誰還祈求什麼 可歌可泣的結果
誰能承受後果 翻天覆海不枉最初
啊 有你有我雪中送火

＃男：愛在迷迷糊糊盤古初開便開始
這浪浪漫漫舊故事
女：愛在朦朦朧朧前生今生和他生
怕錯過了也不會知
男：跌落茫茫紅塵南北西東亦相依
怕獨自活著沒意義
女：愛是來來回回情絲一絲又一絲
合：至你與我此生永不闊別時

哩d靚詞將個意景寫晒出黎
唔似挽狗咁淨係用晒d深字寫埋d唔知乜春

呢首就真係世界第一啦
其他全部垃撚圾 咁多正評做乜鳩

河圖同小曲兒係兩種唔同感覺，初初聽古風會中意小曲兒嘅聲線同對首歌嘅演繹，但聽多咗之後會發覺河圖畢竟係原唱，佢嘅風格先係最原汁原味

彎彎的月亮(廣東版)

柔柔如雪霜 從銀河幽幽透紗窗
茫茫微風中輕滲 是那清清桂花香
遙遙懷裡想 如茫然飄飄往家鄉
綿綿如絲的憶記 蕩過匆匆歲月長
嗚 沉沉如醉鄉 迷迷糊推開了心窗
微微清風中 是故鄉那風光
盈盈惆悵中 曾傍徨依依看他方

搵個native普通話speaker, 第一次聽 做dictation 都唔知寫唔寫得返一半歌詞出嚟
九唔撘八堆堆砌砌扮高深就叫世界第一
班歌詞撚對音樂嘅理解真係好超前

細個睇電視聽到覺得幾有感覺

月亮光光

作詞：蘇翁

夜靜更深對朗月 朗月清輝亮
行遍天涯離開家園沉痛看月亮
何堪天涯回首家鄉夜夜暗盼望
笑對朗月 月光光照地塘上
照著歡暢團聚愉快 溫暖處樂也洋洋

遠處裡隔阻千里白雲晚望
想想想 別離後寸心怎會不思鄉
每夜每朝抱愁眠 悲痛流浪
故地故苑最難忘 空盼望 啊
深秋滿地風霜最斷腸 陣陣秋風送柳浪
朗月光且亮 人去天涯萍蹤漂流何處有岸

人海漂浮懷想家鄉異地兩處望
笑對朗月 月光光照地塘上
照著歡暢孩兒父母 溫暖處樂也洋洋
去去去去家千里夢迴故鄉上
悲秋風 獨流浪那堪漂泊嗟風霜

冷落痛心歲月無情 漂泊流浪
那日那朝鳥倦還巢 春柳岸 啊
深秋倍念家鄉 最斷腸
月亮光光 月亮光光

方文山啲詞好正

唔知算唔算off topic
之前讀中文個陣
個professor評方文山係多數都堆砌詞藻 華而不實
歌詞既字係靚呀 但係好多都詞意不通
有d直頭唔make sense 單純係為靚既寫上去

佢對林夕既評價就高好多
唔需要賣弄靚字 已經好有意境

林夕要填既話絕對可以寫到方文山咁堆砌詞藻
但方文山就填唔到林夕咁有韻味 自然 通順 有意思

我自己都好鍾意林夕

就當共你 有舊情沒有往事
如煙 因給你遞過火

同埋

就當共你 有劇情沒有故事
如煙 因給你遞過火

舊情vs往事 劇情vs故事
再加上沒有往事順住落往事如煙
淨係呢4句既鋪排 意思 已經覺得好神

男兒再不負情深
作詞：黃霑
作曲：黃霑
編曲：梁基爵

唐風傾國千詩頌
霓裳絕世一舞輕
難是難自棄
誰願棄麗質天生態
牡丹應與艷色同盛

*長生宮里痴心事
長恨歌中泣血聲
男兒漢難為你傾出心中愛
以一生去換你一段情
如今請愛惜當初帶羞少女
從此請記緊這夜一對眼睛
華清碧水長安青柳
那青青到後世幾回認

＃楊妃一笑千秋媚
明皇負約千世驚
男兒漢還願你今生知道

以一生去換你一段情

咁廣東詞難填好多
同埋都唔膠啦，作曲編曲都好高質

夕爺富士山下+愛情轉移 已經夠屌打方文山

往事>如煙個位叫做換頭/過頭（好似係）

小學畢業，博士文筆

悟空-戴荃
睇埋佢本人係中國好歌曲入面既表演真係不得了
真係好有「悟空」FEEL

上面有人話匪語又剩,好老實講,盲反係好無意思,唔好/垃圾固之然要批評
但真係好既優秀既,點解唔理解下人地點樣做到咁好?
好似上年西班牙語果首歌despacito
又或者莎翁文學
同埋村上春樹
各擅勝場

BTW回返主題
青花瓷雖然係好詞
但未至於世界第一
就算係中式詞風黎講同樣有好多好出色

似是故人來相對無咁多冗筆
青花瓷呢幾句
「妳的美一縷飄散 去到我去不了的地方」後半句太直白之餘亦都略顯冗贅
「就當我為遇見妳伏筆」明顯係為左合音而寫,伏筆兩字用得好,但前半句卻失魅力
當然有當年全盛時期周杰倫唱,所以顯得好

所謂中式詞風,想必是與古代詩詞相應
所以冗筆是最不可為

無可否認方文山寫得好
但始終半路出家(大學科系非文組)
所以用字偏堆砌 反卻失神
更多既文學人會喜歡林夕既詞 就係因為林夕既詞看似白話 但意境深邃而優雅

利申:垃圾中文系鳩噏

純論意境
煙花易冷直頭超班幾倍
青花瓷雖然用字好靚好尾機
但無煙花易冷果種一聽就成個畫面感出哂黎既感覺

而且煙花易冷唔止周董唱過,仲有林志炫演繹既版本係無RAP
聽完之後超想有全盛時期既周杰倫唱林志炫版本既編曲

蘭亭序直頭係周氏曲入面其中一首黑歷史
你睇佢自己都極少係LIVE唱返出黎
完全侮辱哂「蘭亭序」呢三隻字

紅塵願 逐夢令？

其實呢種境界先難
用相對淺顥直白既文字就寫到好有深意既意境

始終一個係港大中文系
另一個大學直頭唔係文科係讀電既
單純自己睇少少查下字典就填詞

我未聽過有一個大學讀文科會吹奏方文山先

ching sick ball

師兄識野

只恨自己生得太遲(90後)
無論係睇霑叔既詞或者係佢既言論都覺得好值得敬佩

SAM HUI係心理系 查WIKI,應該無錯?
BTW呢首已經好過青花瓷

僅以詞言。
作嗰個想你笑，你笑就最好

我勸你唔好咁極端做人

周杰倫Jay - 青花瓷 cover by 阿福

好既託古東西，係外行睇落熱鬧舒服，內行睇到門道會心笑。

都唔太關學歷事嘅
不過難得嘅係青峰好多時寫嘅歌都引經據典，慿歌寄意
例如 蟬想寫緊 蝴蝶夫人嘅典故
未了寫緊希臘神話西西弗斯嘅故事
他舉起右手點名寫緊Hitler屠教猶太人嘅歷史

如果要中國經典，我最鍾意係 各站停靠，出自齊物論 莊周夢蝶，意味深長

蘇打綠 - 各站停靠

昔者莊周夢為胡蝶，栩栩然胡蝶也，自喻適志與，不知周也。
俄然覺，則蘧蘧然周也。
不知周之夢為胡蝶與？胡蝶之夢為周與？

春立下分際的標竿時，我作了一個夢。
我夢見我竟然變成了人，走到草原上，
看著自己飛來飛去。

雨水沾濕了翅膀，卻讓花香更清明；

穀雨雖然寒冷，卻讓鮮豔的顏色更磅礡。
當我還是蝴蝶的時候，我不知道自己如此地快樂。

我遇過這叢花嗎？或是這花的誕生是因為我？
我能再遇到他嗎？還是我從未盛開過？
不過，我知道那花從此印記成我的紋路

Chaque papillon etait le fantome d'une fleur passe,
revenant a la recherche de elle-meme.
(「每一個蝴蝶都是從前的一朵花的鬼魂，回來尋找它自己。」)

那個隱居的女人，她的朋友說。
當我夢為人的時候，我才發覺這被忽略的快樂。

Est-ce que j'ai vraiment rencontre cette fleur?
Etait-elle nee pour moi?
Est-ce que je vais la revoir?
N'ai-je jamais eclos?
(我遇過這朵花嗎？她是因為我而生嗎？
我能再遇見她嗎？還是我從未綻放？)

尋找前世的蝴蝶，在夢的觸鬚中成了人；
身體形式是生命的各站停靠。
懂得太多的人，被心眼絆倒，在計較間迷走打轉
而那不怕貘、不懂生死的翅膀，正飛舞在最美的風景間
我期待夢醒的時候，要做一隻順應快樂的蝴蝶。
Elle a dit:[m] 她說 /m/
Elle a dit:[n] 她說 /n/
Elle a dit:[m] 她說 /m/
Elle a dit:[n] 她說 /n/
Elle a dit:[z] 她說 /z/
En suite, elle a dit:[pok] 然後，她說 /pok/
A la fin, elle a dit:[ch] 最後，她說 /ch/

知名度 華而不實，我唔care

難唸的經

俗世的愛侶誰可永相戀
談情遊戲我早厭倦
若果這剎那時空
隨著我的書本扭轉
那痛快故事必定賞素願

* 小玉典珠釵 鉛華求長埋
祝君把新歡 乘龍投豪門
我要是變心 有誰為我盡情罵
小玉休相迫 檀郎無忘情
三載失釵風 瑤台求重逢
我叫天搶地誰過問
實際景況已無可再更改
雷同情節永不似期待 自古書

說梁祝 寧願化蝶飛出苦痛
我也要化碟躲入傳說內

# 庵中孤清清 長平難逃情
江山悲災損 流離仍重圓
我偶然與她見面 亦覺甚疲倦
花燭映規 難為郎情長
交杯飲砒霜 泉台諧盟約
我散心解悶誰作伴

@ 重合劍釵修補破鏡
只有寄情戲曲與文字 盟誓永守
地老天荒以身盼待
早已變成絕世傳奇事

弱水三千屌唔屌打到

多謝
我都覺得河圖個版本好聽呀
post youtube link果陣冇聽就掉左上黎 以為係河圖唱

真係好多on9仔盲反

識貨

ching你咪又係用中文字

軒仔D歌都唔錯

大把人care 多你一個唔多 少你一個唔少

金正恩知名度高過你老母呀，認佢做老母囉
講得好聽啲俾你落台階仲唔知埞
係要人屌柒你
咁撚庸俗在意埋啲知名度
知名度高=好？

so sick 成最後 winner

陳泳乜都知名度高啦
不過佢就係因為廢先知名度高

知名度高代表要認佢做老母?
咁你應邊個做老母?
洗撚你俾落台階咩 自以為清高
在意知名度就代表「庸俗」？
周杰倫同方文山係靠自己實力打出名堂
佢地兩個既知名度係靠自己
無實力可以紅到出國際?
仲好意思講華而不實，
用你個奈米小腦袋可以理解到d歌詞up乜野?

一個小學畢業填詞可以去到咁既成就
而你條廢物除左得把口同奈米腦 仲有乜?
仲自命清高講care 洗撚你care咩 wfc?

唔夠上面既抽 但以下兩首幾鐘意

黃霑 開心做齣戲(呢首野我覺得比人極度低估 或者因為比套戲搶晒)

許冠傑 梨渦淺笑

利伸無批評過方文山
上面comment亦講咗學歷係唔撚關事
先前講學歷係另一巴打
望清楚先屌人啦 係要衝出嚟
我只係質疑緊你個論點 知名度高=遠勝
優勝只係知名度高嘅其中一個可能性
無必然關係，唔代表出名=優勝
一首歌優劣大部分都係見仁見智
又豈能以知名度高唔高去評價？
唔好講其他廢話，上述論點駁唔駁到先？

小弟都鐘意哩首歌
想請教（惹）係哩首歌中解咩意思?

我回應緊另一巴打講學歷既比較
而方文山就係小學畢業
我就係講緊方文山既知名度
你又衝出黎柒乜撚野?
理解能力零分? 由頭到尾我對知名度三個字淨係針對方文山

我無講過知名度高就係遠勝，
係呀，一首歌既優劣係見仁見智
用知名度去評價，都要分清楚係正面定負面。
因為難聽on9又柒而出名既歌
唔通我又話好聽呀?

1.小學畢業首歌知名度遠勝中文系畢業
你叫中文系情何以堪

2. 由頭到尾我對知名度三個字淨係針對方文山

3. 我無講過知名度高就係遠勝

4. 周杰倫同方文山係靠自己實力打出名堂
佢地兩個既知名度係靠自己
無實力可以紅到出國際?

師兄你1先話小學畢業首歌知名度遠勝中文系畢業，
勝敗，一定涉及兩者或以上
有比較，又點樣"淨係針對方文山"?

師兄你1又以知名度比較兩者歌的優勝劣敗
前者知名度高，後者知名度低，故前優後劣，再導致後者情何以堪，難以承受
意指知名度同歌的優劣係因果關係
又何來"我無講過知名度高就係遠勝"?

懇請賜教

但陶傑應該唔會buy 方文山
佢連徐志摩都屌 haha

你貼首歌出黎 係吳青峰作詞
吳青峰係中文系畢業
而方文山係小學畢業
兩者比較達成

首先我話「小學畢業首歌知名度遠勝……」
呢度既知名度係講緊方文山
而你話：「知名度 華而不實」
呢到係「由頭到尾」既「頭」
呢到開始「知名度」三個字係針對方文山
因為你係引用回覆緊我既比較
故你既「華而不實」同時都係針對方文山而言

我比較完兩者既知名度後，
你爭住衝出黎柒
跟住又話自己無批評方文山
我先發現你根撚本唔知方文山係小學畢業
你亦唔撚知吳青峰係中文系畢業

所以你先會講乜撚野華而不實 又掌尻自己一巴 話無批評方文山

"我無講過知名度高就係優勝"?
呢句係我打錯字

我比較緊既係「知名度」係單純一個「數字」
兩者知名度高低唔洗我講 遠勝肯定
而你就將我既遠勝變成「優勝」

我有比較過兩者既「質量」咩?
關優劣乜撚野事?
你既所謂勝敗咁撚偏激既?
我講過知名度高唔撚代表首歌係佳品
日立冷氣銷量遠勝聲寶就代表質量好過聲寶?

「前者知名度高，後者知名度低，導致後者情何以堪，難以承受」
咁撚樣先係我既意思。

開心做齣戲 都好正！
嗰種豪邁同滄海一聲笑有得fight

滄海一聲笑 好澎湃 適合真係闖蕩過江湖或者真係好多經歷既人

開心做齣戲 同佢歌名一樣 好簡單 任何人都可以

1. 我個留言"知名度 華而不實，我唔care"
我係話知名度呢樣野華而不實，我唔會care知名度，我隻字不提方文山，真係唔明點樣理解成我批評方文山 你瞓撚醒未

2. 無聊好奇一問 你話"「知名度」係單純一個「數字」"
知名度點樣係一個數字？請問如何量化？
你話"兩者知名度高低唔洗我講 遠勝肯定"
請問如何定奪？

3. 你話"「前者知名度高，後者知名度低，導致後者情何以堪，難以承受」"
點解知名度低要情何以堪，難以承受（負面）?
如果你意思知名度係中性詞，咁知名度低就唔會難以承受啦
咪意指知名度係首歌優劣的determinant，所以首歌知名度低令人先會情何以堪，難以承受

你係閱讀理解差，思辨能力差定係中文語法差

單計方文山作品
東風破已經完勝青花瓷

許嵩 彈指一揮間

作詞：許嵩
作曲：許嵩
製作人：許嵩

雨撣霜葉撣落一地過往
雲遮秋雁遮住十載月光
我推開窗滿手回憶沙沙作響
枕簟涼殘燭晃人惆悵

離愁別恨是心的潰瘍
戴月披星是你在流浪
你推開窗花燈隨煙波鋪江上
露水涼老船晃人惆悵

彈指一揮間你竟已遙遠
滄海成荒野真情永不滅

彈指一揮間紅塵已緲遠
青絲蘸白雪來路生雲煙

--------------------------------
雖然係大陸歌手 但係真心正

第1. 你係引用回覆我個內容
你講既野已經同我既內容有關啦
你就真係訓撚醒未呀?
你自言自語唔係引用我 我都廢事理你
其實你係咪活係自己個世界入便?

引用人地內容 但講既野又要同人劃清界線
邊個閱讀理解差、思辨能力差、中文語法差 唔知啦
引用回覆 4個字真係好撚難明白呀！
根本你條柒頭就係柒撚左唔知學歷講邊個
無所謂 你可以自圓其說 我都吹你唔漲架

2. 知名度點樣係一個數字??
有幾多人聽過或知道「青花瓷」呢首歌
「幾多人」已經可以構成一個數字，
你唔係咁撚廢呀麻?
點樣「量化」Youtube 兩者觀看次數同訂閱數你自己參考下
你唔忿氣咪自己整個問卷 中英兩份統計下囉
你都可以撐住飯蓋話「故事」知名度遠勝「青花瓷」架
我一樣吹你唔漲架 事實擺在眼前
你要鑽牛角尖就無人阻你既

3. 係商業市場
假設日立比聲寶知名度更高
唔知聲寶感覺負唔負面呢?
知名度對其品牌又有無影響呢? 例如銷量?
而呢個影響又關唔關「質量」既優劣事呢?
樂壇同商業市場兩者有無關係 你自己諗

你亦可以話歌手填詞人唔係為錢創作
知名度低 搵唔搵到錢都無所謂
錢財乃為身外物 絲毫不影響情緒
大家都係靠估姐 你係清高道士 一定別有偉論既

吳青峰難唔難受 都唔係你我可以肯定到
各有各說 說唔清既 佢可能難受亦可能無feel 邊個知?
你既然咁執著 咁好啦 我就改一改說法

「小學畢業首歌知名度遠勝中文系畢業
唔知中文系會唔會覺得情何以堪呢?」
滿意未? 清高道士?

1.你回 小學畢業首歌知名度遠勝中文系畢業
你叫中文系情何以堪

我係引用你回覆，之後回知名度 華而不實，我唔care

我係回覆緊你話知名度華而不實 咁所以呢？ 劃乜春清界線啊？我咪回覆緊你囉 咪話知名度係虛浮不實所以唔在意亦唔能夠用知名度去衡量一首歌好唔好囉 幾撚時有批評方文山啊？有嘅話你不如直接qoute出黎啦

2.你上面先話“「前者知名度高，後者知名度低，導致後者情何以堪，難以承受」咁撚樣先係我既意思。”
下面又話”吳青峰難唔難受 都唔係你我可以肯定到
各有各說 說唔清既 佢可能難受亦可能無feel 邊個知?”
前後矛盾，又話知名度低會導致難以承受，又話唔肯定

3. Correlation does not imply causation
你第一個comment一直都係意指知名度同作品優劣係causation，你上面3商業市場個例子係講緊correlation，佢地有correlation我同意（雖然我認為兩者某程度上性質不盡相同），但你先前一直意指causation 屌我一直都話係質疑緊用知名度高唔高黎決定作品優劣 你一時講causation一時講correlation 前言不對後語

另外，只要睇返我覆你之前覆其他巴打啲comment都知我知佢地咩學歷，但點解閣下會認為”根本你條柒頭就係柒撚左唔知學歷講邊個” 會導致以下對答或者點解認為我柒咗

唉 咁都要拗咁耐，真係好無謂

1. 乜野所以? 我係文中提到既知名度係同方文山相關 你又話自己無撚批評方文山
哦,即係你表達緊你自己對「知名度」三個字既獨立睇法啦
so? 你有咩睇法 關我撚事咩 我既內容比較緊方與吳兩者既知名度
自己衝入黎引用回覆發表偉論 懶清高
幾時同你探討緊「知名度」呢獨立既三個字呀 搞撚清楚未呀? 九唔撚搭八
理解能力零分呀?

2.「前後矛盾，又話知名度低會導致難以承受，又話唔肯定」
我嗰句「邊個知?」指既係吳青峰既真正感受 一個未驗證既答案
無肯定答案即係任何人都可以作出判斷啦
我立場 我就認為佢會情何以堪 點樣前後矛盾?
「肯定」同「認為」又分唔撚清楚呀? 廢唔廢d呀你 仲學人講中文
科學家認為宇宙係大爆炸出黎 基督認為係神創造
未有最終答案前每個人都有權判斷 但無人夠膽「肯定」喎
我有話過「後者知名度低，肯定導致後者情何以堪」咩?

3.講中文啦 講乜撚野英文姐? 中文語法差 唔知點表達要用英文代替呀?
「你第一個comment一直都係意指知名度同作品優劣係causation」
你先入為主 我都吹你唔漲
但如果要比較優劣呢,我就唔會加「知名度」三個字落去
我會講:「小學畢業首歌遠勝中文系 叫中文系情何以堪」
相比之下 「小學畢業首歌知名度遠勝中文系 叫中文系情何以堪」
清高道士 以你既中文程度 應該可以理解兩句野既分別掛?

4. 我點解認為你柒撚左重要咩? 肯定與否都係你自己up既姐 你話唔係咪唔係囉
正如你認為我既「遠勝」=「優勝」一樣道理姐
不過中文用字我就分得好清楚既 唔會將呢兩個字撈埋黎用囉

事實

一直都同啲fd講呢首歌啲詞神級
ps非周董fan

仲有阿,為免你進一步扭曲我既本意 睇在你奈米腦既份上再深入解釋
「小學畢業首歌知名度遠勝中文系畢業
你叫中文系情何以堪」

我上面講過 "我比較緊既係「知名度」係單純一個「數字」"
所以我係文中係用「遠」 因為係數字之間既比較
同你既所謂「優劣論」根本就兩回事
唔該你好好研究中文用字既重要性再黎獻醜

係 所以話連登多中小學生係真
比班補習佬洗左腦
覺得多深字靚字就=好
但其實DSE AL作文都唔係靠深字5**啦
根本文意通順 意境 邏輯 立意等等
先係最根本最精髓最重要既地方
用字靚只係錦上添花
單純用字靚而內容乏味 文意不通就只係華而不實 得個樣

有返一定年紀/有讀文學根本唔會覺得方文山值得咁高評價
仲要本身填普通話詞係易過粵語好多
情況就好似Wyman 林夕打困難mode都勁過佢打easy mode
當然唔係話佢廢 但絕對未至於神級

其實有無人發覺已經完全離題 主題個中式詞風已經無人扣到題，仲要拿現代語法填出來既詞來比

真係 唔知點解覺得現代文學歌詞對比以前硬係差d 庭院深深深幾許 好多都好正 就咁睇詞 曲就唔評論
可能因為我地唔係用古文溝通

要搬到不來也不去出黎
即係要屌打方文山啦

咁到底咩係中式詞風? 根本第一頁問完 後都無人定義到

再者講語法, 青花瓷你搵到幾多"古代語法"出黎? 佢最多就係用深少少既古字而已

又知唔知其實廣東白話先係保存得更多所謂 "古代語法" ?

其實煙花易冷都唔錯阿 仲未有人講既

第一，我無話過青花瓷足以封神，你自己爬文睇番我上幾層樓就知我都唔同意青花瓷但就此方面封神。第二，廣東白話係語言，我所指既現代語法係至近代至今既文法，所謂古代語法姐係指文言文個種文法，本身無用文法呢個Term係因為聽落太英文先用語法取代文法呢個字，你龍門搬到攞語言出來對比文法，Ching你中文係唔係2左？

叫語法又好文法又好喇, 我特登" "住就係唔想計較, 咁用"文言文文法"好唔好?

仲要拿現代語法填出來既詞來比

你依句明顯就認為青花瓷係以"文言文文法"黎寫既, 我就好奇你究竟睇到幾多文言文既痕跡, 明明係一首主要以白話文+深少少既詞彙黎寫既歌詞而已

再進一步, 我就提醒你正宗廣東話保留更多"文言文文法"

以"文言文文法"黎比較, 用地道廣東話填既歌詞分分鐘比用普通話/國語填既歌詞更有唔知係咩既 "中式詞風"

當然, 由第一頁開始我就問究竟咩叫 "中式詞風" , 就係唔想講講下又話 "中式詞風" 只論詞彙不計文法意境等等搬龍門既情況

文無第一
無可否認呢首係上佳之作
但不來也不去、似是故人來、故事等等都不遑多讓

即使係周董既歌，紅塵客棧、煙花易冷呢啲都唔係差太遠

Ching可唔可以唔好一錯再錯 上面已經講左白話係語言 文言文係文法古代文法，一個文法一個語言兩者不相衝係可以並存你做咩咁執著要用白話入我呢？
你一路係咁用國語白話呢個差別來入我就已經知道你好打極有限
同埋我再重申一次，我一路都無話過青花瓷足以封神，有人批評佢單純用深字堆砌出來亦不無道理，因此我係幾層樓之前既Cm就已經有提過一啲比青花瓷更具有中式詞風既歌作為例子。

|以"文言文文法"黎比較, 用地道廣東話填既歌詞分分鐘比用普通話/國語填既歌詞更有唔知係咩既 "中式詞風" |
呢句來睇就知你完全將龍門由詞搬左去語言層面你仲想點狡辯，定係你真係唔識分語言同文法既分別？

懶得打字

白話文同文言文既關係你都亂作, 仲有咩好討論

Ching你一路以來講既係廣東白話，同白話文又係兩個唔同既概念，究竟係你想模糊焦點，有意誤導討論定我亂作

呢首有粵語 用粵語都填到咁靚嗰下先神

微風小雨吹紛飛柳楊
流水幽幽暗淌
月似霜 小軒窗
望羽觴酒暖微漾
遙望對岸無聲斷腸

紅妝消瘦淒淒心悵然
殘花飄飛鬢邊
望眼穿 憶繾綣
淚染青絲抱愁面
誰在柳畔魂牽意亂

啊 一去經年
紅顏怨 恩愛短
啊 煙渺影遷
卷珠簾 孤枕夜難眠

愁思不斷春宵風雨綿
人間幾許變遷
憔悴損 風霜添
顧影依依有誰憐
無盡冷夜琴聲怨纏

Ching呢個靚wo

唔明點解文學（或者填詞藝術）嘅討論，要變成一場辯論比賽？

樓主嘅命題本來就係撩交嗌…何必為此動氣…

之前戈登探長嘅討論：[url]【一齊讀吓宋詞】尋尋覓覓，冷冷清清，悽悽慘慘戚戚——李清照 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

應該可以令各位巴打絲打有更多得着…

SOR趕住番屋企睇波跳左線, 見你就咁打 白話 以為講 白話文

就算講番廣東白話, 你都唔可以假設佢無文法
文言文, 白話文, 廣東白話, 全部都有其文法, 亦可以比較, 以上wiki都有大約介紹三者關係, 可以參考

反而係你一直迴避我以下問題, 挑我字眼黎模糊焦點:

1. 如何定義 "中式詞風"
2. 你評其他巴打舉既例子太 "現代語法" , 不能與青花瓷比, 我反問你點解覺得青花瓷咁"古代", 除左多D深字, 其文法修辭意境都好現代

定義問題咁簡單既野都唔做, 不求甚解, 討論點會有意義

半場休息討論多兩句

簡單舉例

文言文法, 你可以求其google
青花瓷用最多就被動語句同隱藏主語, 而後者有時走火入魔到語意混亂
其他更經典既如借代, 名詞/形容詞當動詞, 前置倒裝等等, 都無咩點用

論修辭
連最簡單既隱喻都少, 以"如X如Y" 寫到白既明喻為主
詩詞好用典, 青花瓷 有幾多? 用左仲要被人發現係錯既..

最高既兩手
天青色等煙雨
同三個惹字
最後都以"而我....妳" 點破左個比喻, 完全唔係詩詞既處理方法
所以我話佢根本好現代

作詞：林夕
一張臉一雙眼晶亮如琉璃瓦
一道眉一雙唇雕琢如瘦金筆劃
撥弄著絲綢的頭髮
款擺著蘇繡的面紗
柔指拈出富泰如牡丹花

一回首一抬頭飛揚了浪淘沙
一舉手一投足勾勒了金粉世家
絕代如漢唐的風華
貴氣如千金的步伐
走出以金箔寫成的字畫

好想抱你一下
偏隔著滿懷黃金甲
鑽石造的心腸
問我怎麼把你軟化
你的嗓門 太大
沙啞得像討價還價
怎能說出一句 有感情 的白話

不出門一出門就要騎彩陶馬
不裝扮一裝扮就比美江山如畫
在時代尖端的下巴
珍藏了古玩的象牙
呢喃著胭脂水粉的浪花

好想抱你一下
偏隔著滿懷黃金甲
鑽石造的心腸
問我怎麼把你軟化
你的嗓門 太大
沙啞得像討價還價
怎能說出一句 有感情 的白話

好想抱你一下
偏隔著滿懷黃金甲
鑽石造的心腸
問我怎麼把你軟化
你的嗓門 太大
沙啞得像討價還價
可我比你貧乏 沒黃金 甲天下

呢首又點睇

個人比較林夕既似是故人來，個故仔好正。

一聽到「本應是一對」，腦海中已經諗起「佢」。

「但凡未得到但凡是過去，總是最登對」，不其然再諗諗，真係？從前嘅一點一滴開始湧現。

「恨台上卿卿或台下我我，不是我跟你」

......

唉...寫唔到落去喇。

沾叔的確好野生，雖然唔係咩中國風，但係我都想提一提開心演出(唔識寫)戲，完全帶出左沾叔才子輕狂既性格人生態度

呢首我都覺得好靚架

我老豆成日屌現今啲歌詞係口語，係垃圾
佢成日覺得歌詞要寫到詩詞咁，文言文咁，又睇唔明
咁就為之勁

點解有D人會講方文山學歷?

呢個世界有幾多好嘅文學作品係由中文系嘅人創作出黎?

不過睇呢個POST真係學到嘢，自己都好鍾意聽青花瓷都無留意到佢有咁多破綻

方文山飲墨水大

《故夢》

笑死世界第一